[JJ插沙] 求巴打幫手翻譯幾句文言文！

1.永山河以自畢，眇千齡而弗旋。思一言於向時，邈眾代於古年。逝稍遠而變體，浸幽明而改時。

2.燧已遷而禮革，月既逾而慶通。心微微而就遠，跡離離而絕容。白日藹而回陰，閨館寂而深重。

3.徒望思於永久，邈歸來其何從？結單心於暮條，掩行淚於晨風。念沈悼而誰劇？獨嬰哀於逝躬。

4.彼一息之短景，乃累恨之長暉。尋平生之好醜，成黃塵之是非。將滅耶而尚在，何有去而無歸？

5.反齡質於二塗，亂感悅於雙抱。日月飄而不留，命倏忽而誰保？譬明隙之在梁，如風露之停草。發迎憂而送華，貌先悴而收藻。

求文學巴打賜教，唔洗驚錯，當大家討論下